\documentclass[14pt]{article}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{graphics}
\usepackage{colortbl}
\usepackage{amsmath,amsfonts,amssymb}
\usepackage[unicode,pdftex]{hyperref}
\usepackage{wasysym}
\usepackage{geometry}
\linespread{1}
\usepackage[unicode, pdftex]{hyperref}
\geometry{
	a4paper,
	top=10mm,
	bottom=10mm,
	left=5mm
}
\begin{document} 
	\LARGE
	\begin{center}
		Домашнее задание по Математическому анализу 1
	\end{center}
	\textbf{1.} $\int \frac{x-1}{x^2-x-1}dx$ \\
	$\int \frac{x-1}{x^2-x-1} dx = \int(\frac{2x-1}{x^2-x-1})dx - \frac{1}{2} \int \frac{dx}{x^2-x-1}$ \\
	$\int \frac{2x-1}{x^2-x-1}dx = \begin{vmatrix}
		t=x^2-x-1 \\
		dt = (2x-1)dx
	\end{vmatrix} =  \int \frac{dt}{t} = \ln t = \ln(x^2-x-1)$ \\
	$\int \frac{dx}{x^2-x-1} = \int \frac{4}{(2x-\sqrt{5}-1)(2x+\sqrt{5}-1)}dx = \int (\frac{2}{\sqrt{5}(2x-\sqrt{5}-1)} - \frac{2}{\sqrt{5}(2x+\sqrt{5} -1)})dx = \frac{1}{\sqrt{5}}\ln(2x-\sqrt{5}-1) -\frac{1}{\sqrt{5}}\ln(2x+\sqrt{5}-1)$ \\
	Итого:
	$\int \frac{x-1}{x^2-x-1}dx = \frac{\ln|x^2-x-1|}{2} + \frac{\ln|2x+\sqrt{5}-1|}{2\sqrt{5}} - \frac{\ln|2x-\sqrt{5}-1|}{2\sqrt{5}}+C, \; C\in \mathbb{R}$ \\
	\textbf{2.} $\int \frac{3x-6}{\sqrt{x^2-4x+5}}dx$ \\ 
	$\int \frac{3x-6}{\sqrt{x^2-4x+5}}dx = \begin{vmatrix}
		t=\sqrt{x^2-4x+5} \\
		dt = \frac{x-2}{\sqrt{x^2-4x+5}}dx
	\end{vmatrix} = \int 3dt =  \\ =3\sqrt{x^2-4x+5} + C, \; C \in \mathbb{R}$ \\
	\textbf{3.} $\int \frac{x^2-1}{x^4+1}dx$ \\
	$\int \frac{x^2-1}{x^4+1}dx = \int \frac{1-\frac{1}{x^2}}{x^2 + \frac{1}{x^2}}dx = \int \frac{1-\frac{1}{x^2}}{(1+\frac{1}{x})^2-2}dx = \begin{vmatrix}
		t=x+\frac{1}{x} \\
		dt = (1- \frac{1}{x^2})dx
	\end{vmatrix} = \int \frac{dt}{t^2-2} = \\
	=\frac{1}{2\sqrt{2}}\ln|\frac{x+\frac{1}{x}-\sqrt{2}}{x+\frac{1}{x}+\sqrt{2}}| + C, \; C \in \mathbb{R}$ \\
	\textbf{4.} $\int \frac{e^xdx}{\sqrt{4-e^{2x}}}$ \\
	$\int \frac{e^xdx}{\sqrt{4-e^{2x}}}	= \begin{vmatrix}
		e^x = t \\
		e^x dx= dt  
	\end{vmatrix} = \int \frac{dt}{\sqrt{4-t^2}}=\arcsin(\frac{e^x}{2})+C,\; C \in \mathbb{R}$ \\
	\textbf{5.} $\int \frac{dx}{x\ln x \ln(\ln x)}dx$ \\
	$\int \frac{dx}{x\ln x \ln(\ln x)}dx = \begin{vmatrix}
		\ln(\ln x) = t \\
		\frac{dx}{\ln x \cdot x} = dt  
	\end{vmatrix} = \int \frac{dt}{t} = \ln(|\ln(\ln x)|) + C, \; C \in \mathbb{R}$ \\
	\textbf{6.} $\int \frac{\sin x dx}{\sqrt{1+2\cos x}}dx$  \\
	$\int \frac{\sin x dx}{\sqrt{1+2\cos x}}dx= 
	\begin{vmatrix} 
		t=\sqrt{1+2\cos x} \\
		dt = -\sqrt{\sin x}{\sqrt{1+2\cos x}} 
	\end{vmatrix} = -\int -1 dt = \\ = -\sqrt{1+2\cos x} + C, \; C \in \mathbb{R}$ \\
	\textbf{7.} $\int \frac{\ln \tan x }{\sin 2x}dx$ \\
	$\int \frac{\ln \tan x }{\sin 2x}dx = \begin{vmatrix}
		t = \ln (\tan x) \\
		dt = \frac{dx}{\sin x \cos x}
	\end{vmatrix} = \int \frac{t}{2} dt = \frac{(\ln(\tan x))^2}{4} + C, \; C \in \mathbb{R}$ \\
	\textbf{8.} $\int \frac{\arctan \sqrt{x}}{(1+x)\sqrt{x}}dx$ \\
	$\int \frac{\arctan \sqrt{x}}{(1+x)\sqrt{x}}dx = \begin{vmatrix}
		t = \arctan \sqrt{x} \\
		dt = \frac{dx}{2\sqrt{x}+2x\sqrt{x}}
	\end{vmatrix} = \int 2t dt = (\arctan\sqrt{x})^2 + C, \; C \in \mathbb{R}$ \\
	\textbf{9.} $\int \frac{\arccos^22x}{\sqrt{1-4x^2}}dx$ \\
	$\int \frac{\arccos^22x}{\sqrt{1-4x^2}}dx = \begin{vmatrix}
		t = \arccos 2x\\
		dt = -\frac{2}{\sqrt{1-4x^2}}
	\end{vmatrix} = \int -\frac{t^2}{2} = \frac{(\arccos 2x)^3}{6} + C, \; C \in \mathbb{R}$ \\
	\textbf{10.} $\int \arccos(5x-2)dx$ \\
	$\int \arccos(5x-2)dx = 
	\begin{vmatrix}
			5x-2 = t &  5dx = dt \\
			u = \arccos t & du = -\frac{1}{\sqrt{1-t^2}}dt \\
			dv = dt & d = t
	\end{vmatrix} = \frac{1}{5}(\arccos(t) \cdot t - \int t \cdot(-\frac{1}{\sqrt{1-t^2}})dt) = \begin{vmatrix}
		q = \sqrt{1-t^2} \\
		dq = -\frac{t}{\sqrt{1-t^2}}
	\end{vmatrix} = \frac{1}{5}(\arccos(t) \cdot t + \int (-1)dq) = \frac{1}{t}(\arccos(t)\cdot t - q) + C =  \\
    =\frac{1}{5}(\arccos(5x-2)(5x-2) - \sqrt{1-(5x-2)^2}) + C, \; C \in \mathbb{R}$ \\
    \textbf{11.} $\int \frac{\arcsin x }{x^2}dx$
    $\int \frac{\arcsin x }{x^2}dx = \begin{vmatrix}
    	u = \arcsin x & du = \frac{1}{\sqrt{1-x^2}}dx \\
    	dv = \frac{1}{x^2} dx & v = \frac-{1}{x}  
    \end{vmatrix} = \arcsin x (-\frac{1}{x}) - \int -\frac{1}{x} \cdot \frac{1}{\sqrt{1-x^2}}dx = 
	\begin{vmatrix}
    	t = \sqrt{1-x^2} \\
    	dt = -\frac{x}{\sqrt{1-x^2}}dx
	\end{vmatrix} = \arcsin x (-\frac{1}{x}) + \int \frac{dt}{t^2 - 1} =  \arcsin x (\frac{1}{x}) + \frac{1}{2} \ln \frac{\sqrt{1-x^2} - 1}{\sqrt{1-x^2} + 1} + C, \; C \in \mathbb{R}$ \\
	\textbf{12.} $\int \left( \frac{\ln x}{x}\right)^3 dx$ \\
	$\int \left( \frac{\ln x}{x}\right)^3 dx = 
	\begin{vmatrix}
		u = \ln^3 x & du = 3\ln^2x \cdot \frac{1}{x}dx \\
		dv = \frac{dx}{x^3} & v = -\frac{1}{2x^2}	
	\end{vmatrix} = \ln^3x \cdot (-\frac{1}{2x^2}) - \int -\frac{1}{2x^2}3\ln^2x \cdot \frac{1}{x}dx$ \\
	$\int \frac{\ln^2x}{x^3}dx = 
	\begin{vmatrix}
		u = \ln^2x & du = 2\ln x \frac{1}{x} dx \\
		dv = \frac{dx}{x^3} & v = -\frac{1}{2x^2}
	\end{vmatrix} =  \\ 
	=\ln^2x (-\frac{1}{2x^2}) - \int -\frac{1}{2x^2} \cdot 2 \ln x \cdot \frac{1}{x}dx$ \\
	$\int \frac{\ln x}{x^3}dx = 
	\begin{vmatrix}
		u = \ln x & du = \frac{dx}{x} \\
		dv = \frac{dx}{x^3} & v = -\frac{1}{2x^2}	
	\end{vmatrix} = \ln x \cdot(\frac{1}{2x^2}) - \int -\frac{1}{2x^2} \cdot \frac{1}{x}dx$ \\
	Подведем небольшие итоги по подсчетам всех интегралов: \\
	$\int \left( \frac{\ln x}{x} \right)^3 dx = \ln^3x \cdot (-\frac{1}{2x^2}) + \frac{3}{2}(\ln^2(x)\cdot(-\frac{2}{3}) + \ln x(-\frac{1}{2x^2})  + \frac{1}{2} \cdot(-\frac{1}{2x^2}))+ \\ +C, \; C \in \mathbb{R}$ \\ 
	\textbf{15.} $\int \cos^5x dx$ \\
	$\int \cos^5x dx = 
	\begin{vmatrix}
		\sin x = t \\
		\cos x dx = dt	
	\end{vmatrix} = \int \cos^4x dt = \int (1-sin^2x)^2 dt = \\ 
	= \int (1-t^2)^2dt = \sin x - \frac{2\sin^2x}{3}+\frac{\sin^5x}{5} + C, \; C \in \mathbb{R}$ \\
	\textbf{16.} $\int \frac{x^2e^x}{(x+2)^2}dx$ \\
	$\int \frac{x^2e^x}{(x+2)^2}dx = \begin{vmatrix}
		u=x^2e^x & du = (2xe^x+x^2e^x)dx \\
		dv = \frac{dx}{(x+2)^2} & v = -\frac{1}{x+2}
	\end{vmatrix} =  \\ 
	=x^2e^x(-\frac{1}{x+2})- \int -\frac{1}{x+1}(2xe^x+x^2e^x)dx = -\frac{x^2e^x}{x+2}+\int xe^xdx = \begin{vmatrix}
		u=x & du=dx \\
		dv = e^xdx & v=e^x
	\end{vmatrix} = \\ 
	=-\frac{x^2e^x}{x+2}+xe^x-\int e^xdx = -\frac{x^2e^x}{x+2}+xe^x-e^x+C, \; C \in \mathbb{R}$ \\
	\textbf{Итог:} не справился с номером 13 и 14 \\
	\textbf{Работу выполнил:} Новиков Егор
\end{document}